Kohtuse sai kutsutud Mart Ulpus, kes 20 aastad wana ja wene usku, ja kelle peale kohtuse kaewatud, et ta mitmest kohast warastanud, ja küsitud, kas need kaebtused tõed on? Ja ta tunnistas ilma wastuwaidlematta üles:1. Et ta on sui leikuse kuus üks ööse (kuupääw teadmata) Aru kõrtsmikul J. Sagelmannil 4 uut meesterahwa särki, üks naesterahwa särk, üks padjapüür ja 2 kätterätikud ära warastanud, ja pärast, teise kora ühe kirwe toast, need särkid olnud õues plekimas. 4 Meesterahwa särki wiinud ta Sinelepa möldri Kustawi kätte, ja 1 naesterahwa särk, padjapüür, 2 kätterätikud wiinud ta Tiina Tiik kätte, ja kirwe wiinud ta Jüri Pooler naese Tiina kätte.2. Warastanud ta mullu kewade Hans Rehkalti aeast 4 wihti lõnga ja 1 särgialus ära, mis ta ka Tiina Pooler kätte wiinud.3. Warastanud ta nüid Nääri kuus s.a. Adu Promm aeast 3 särki ja 2 lina ära, ja wiinud ka Tiina Pooler kätte.4. Niisammuti olla ta Jüri Sagelmanni liigedega noa ära warastanud, ja Kaarel Altwerkiga ära wahetanud.
1, Sai ette kutsutud Tiina Pooler, ja tema käest need warastud asjad taga nõutud, ja ta tunnistas, et Adu Prom on omad riided tema käest kätte saanud, mis ka A. Prommi enese tunnistuse järel tõsi on. Niisamuti olla ta ka Hans Rehkalti lõngad ja särgialuse kätte wiinud, mis ka tõsi on aga J. Sagelmanni kirwest põle ta näinud, ega põle M. Ulpus seda ta kätte toonud.
2, Sai ette kutsutud T. Tiik, ja ta waidles kangeste wastu, et tema kätte pole midagi tootud, et kül M. Ulpus ta su sisse ütles: Ma andsin seal ja seal kohtas soo kätte, jäi ta siiski oma wasta waidlemise juure kõwaks.
3, Sai ette kutsutud Kaarl Altwerk, ja ta tunnistas, et ta on M. Ulpuse käest ühe noa wahetanud, mis ta ka kohtus ette näitas, aga J. Sagelmann ei tunnistand seda omaks.
Sinnelepa mölder jäi ees tulewaks kohtu pääwaks ette kutsuta.
Kohus mõistis, Et Mart Ulpuse käest muud trahwi põle saata ega wõtta, saab ta 20 hoopi witsu, mis ta ka kohe kätte sai; muu otsuse tegemine jäi eestulewaks kohtu pääwaks, kuni ehk selgemad otsust selle asjale saab.
